[變臉] 聯國責緬甸種族清洗 3萬人大逃亡

緬甸在昂山素姬（圖）領導的民選政府上台下，國內針對少數穆斯林族裔情況未見好轉，最新有聯合國官員指控緬甸軍方正在「種族清洗」羅興亞人（Rohingya），至少3萬人棄家園逃至鄰國孟加拉。緬甸方面否認。

聯合國難民署主管麥基西克指，緬甸軍方本月初進軍在西部若開邦，其間射殺男性與兒童、強姦女性、搜掠與燒毀民房、以及逼他們渡河逃至孟加拉等。其中，一名父親成功逃離後表示：「軍方捉走了我的兩名9與12歲兒子，先後將多達50名女性鎖在屋內虐待與強姦。」

緬甸以佛教徒佔大多數，前軍政府一直被指迫害羅興亞人，視他們為孟加拉非法移民。惟作為人權象徵的昂山素姬一直三緘其口，而她今年初成為外交部長、實際最高領導人後，情況依舊，分析指反映民選政府無法控制軍方。

［變臉］高登仔責林早洩種族清洗 3萬人大逃亡

好似真係咁啱走咗3萬人嚟

好似係

好偽善

個標題打多個 合 字真係咁難咪